\beginsong{Io canto perché\tiny\\Aspettando la giustizia}[by={F. Varchetta -- R. Rossi -- B. Carletti}]

\beginverse*\nolyrics
\[A B | E] \rep2
\[E 4/A | E /B] \rep2
\musicnote{Fare sempre quest'ultimo giro con quarta e quinta}
\endverse

\beginverse
Perché non \[E]tema
\chordsoff
né sole né neve
perché non si spezzi
\chordson
come un \[A]giunco al \[B]vento.\smallskip
\chordsoff
Perché abbia forza
seppure lieve
perché non dimentichi
un solo momento.\smallskip
\chordson
Per\[F#-]ché il \[B]grano
sia \[E]sempre più \[A]alto
io \[E]canto e \[B]aspetto \[E]te.
\endverse

\beginverse*\nolyrics
\[A B | E]
\[E | E] \rep2
\musicnote{Ripetere prima di ogni strofa}
\endverse

\beginverse\chordsoff
Perché sia festa
in fondo ai suoi occhi
perché non sia guerra
perché non sia fame.\smallskip
Perché non ci siano
confini bugiardi
perché ci siano
giorni lontani.\smallskip
Perché questa terra
non sia paradiso
io canto e aspetto te.
\endverse

\beginverse*\nolyrics
\[A B | E]
\endverse

\beginchorus
Ed è \[A]festa, \[B]su giochiamo
\chordsoff
ed è festa, su balliamo
ed è festa, per questo
\chordson
io \[E]canto e \[B]aspetto \[E]te.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Perché i giorni belli
durino anni
perché non conosca
la cattiveria.\smallskip
Perché ogni zingaro
non metta radici
perché ogni gioco
non sia cosa seria.\smallskip
Perché i suoi capelli
sian sempre più belli
io canto e aspetto te.
\endverse

\endsong
